駱惠寧露底 習近平冇計 傳媒工作者 - 林海

駱惠寧露底 習近平冇計
傳媒工作者 - 林海

於1月初新上任的中聯辦主任駱惠寧在接棒之後個多月內低調異常，教不少港人疑惑，不知其葫蘆裏賣的是甚麼藥，直到近日，這道迷霧才被打破。

先是在本月17日，駱惠寧履新後首次「落區」，巡視了多間在港中資企業，期間要求這些企業落實習近平指示，「把防疫抗疫作為當前最重要的工作來抓，全力支持配合特區政府抵禦風浪」。不知者，還以為這是香港市委書記在訓話。接着在20日，駱惠寧致函港區人大、政協，於信中大肆批評香港醫護發起罷工爭取封關是「乘人之危，置市民大眾生命健康利益於不顧」，是「政治上的新冠病毒」，更勸他們「不要站在歷史錯誤的一方」。言辭之烈，與林鄭早前批評罷工「不會得逞」不遑多讓。

不過最令人瞠目咋舌的，莫過於在21日，駱約見本港多個親建制社團代表。會上他除了呼籲建制派團結，以應對9月立法會選戰外，又指「反對派打算取得立法會過半數議席是圖謀奪取管治權」，稱這是「不可能的事」。短短一句話，加上一周內三次高調佔據媒體版面，終於使過去個多月的故弄玄虛露出了底細。

按民主社會的現代政治邏輯，一地的管治權屬於由人民授權的政府和議會，換言之即屬於人民。選舉總有輸贏，然而不論是何黨勝出，皆是一地之民作出的選擇，是人民手握管治權的體現。在美國，不論是共和黨或是民主黨上台，管治權皆不會落入兩黨手中，相反，兩黨要透過持續回應手握管治權的選民的訴求，來延續其在政府和議會獲人民授權的代理地位。

中共竊奪本屬人民的管治權

然則香港立法會組成上雖有先天缺陷，未能公平反映民意，卻也當是在港落實港人治港、高度自治的關鍵機構之一。特區內務由港人自己管轄也是《基本法》核心精神。若港人治港的承諾屬實，那即使泛民能在先天不公的體制下取得立會過半，也是港人授權體現而已，談何奪取管治權？若是一黨一派選輸了就「失去管治權」，那恰恰說明了管治權不在人民手上，而在該黨手上。駱惠寧一句話，反映的是他以及中共的一貫心態，議會對他們來說只能是自己控制下的橡皮圖章，所以選舉不能有輸贏，只能有我贏，最好就不用選，管治權則屬於黨而不屬於民。這也與2014年一國兩制白皮書提出的中共對港「全面管治權」邏輯一脈相承，駱主任只是再次揭破了那不知被揭穿了多少次的港人治港謊言。

更重要的是，駱惠寧連番動作的時機，與早前個多月的沉寂形成鮮明對比。夏寶龍在13日接任港澳辦主任一職，當可成為箇中關鍵。在夏寶龍未獲委任之前，中共治港人事更替未定，未來路線未徹底明朗，駱惠寧選擇了少做少錯。現在人事和路線底定，他便迅速行動起來，「指導抗疫」和批鬥醫護只是其中兩個手段，真正目標他倒說得直白，就是保證中共對港管治權，而短期關鍵就是保證建制在立會的控制權。也即是說，經歷大半年的抗爭，習路線原封不動照樣執行。王志民被貶，充其量只是區選督師不力之罪。

即是說，不論是夏寶龍還是駱惠寧，換人只是習近平認定前任官員力所不逮，而非其根本方針出現問題，但是這判斷卻徹底違背香港實況。一味堅持錯誤的方法，除了反映其固執愚昧罔顧現實外，也一定程度反映出他「別無他法」。然而過去大半年未能奏效的路線，又怎可能突然成功「止暴制亂」？習近平一再逼人太甚，令港人史無前例地團結，最終反倒有可能令港人將不可能變可能，從中共手中奪回屬於我們的管治權。

林海
傳媒工作者

躝返去中國啦

武漢肺炎向多國擴散，手足總動員重投國際文宣戰！

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽
這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

Google is censoring legitimate YouTube videos about the new coronavirus in China

另外這個國際聯署反對Youtube限制言論自由
麻煩都簽埋

又指「反對派打算取得立法會過半數議席是圖謀奪取管治權」，稱這是「不可能的事」。

真正目標他倒說得直白，就是保證中共對港管治權，而短期關鍵就是保證建制在立會的控制權。

證明中共驚過乜

沉默 唔好俾中共睇到我地底牌

一睇個駱乜春個柒頭就知佢無料扮四條